NAS專用HDD同普通HDD

想問呢兩款HDD真係有作為??

數據上普通HDD行5x8 專用HDD行7x24 實際壽命真係差咁遠？
共振方面專用HDD真係比普通HDD做得好？
讀寫容錯方面專用HDD真係比普通HDD做得好?

利申：考慮緊買NAS HDD, 想收集下意見。

各位巴絲NAS用緊咩HDD ??

專用HDD
普通HDD

咩HDD 都會死

NAS HD 一年就死又有
普通HD 用左 5 年都未死又有

所以都係多重 Backup 穩陣！

NAS 行 RAID 1 ， 死左咪即再ReBluid 過囉

我有行raid1，純粹好奇呢兩種有咩分別，專用hdd初岀果陣都覺得技術上應該穩陣啲，但事隔咁多年又覺得普通hdd應該追上

淘寶 320gb wd
用左3年，仲未壞

用黎放大陸野，80＄人仔

兩樣野冇關係

個道理就好似intel垃圾igp過左幾多代都係垃圾一樣

無分別
分別可能只係某個parts用所謂好D既料咁解
眼睇係電路上兩隻野用料一樣，分別可能只係所謂NAS級個啤鈴靚D掛